# Объектно-ориентированное программирование


## Понятия

* Класс - абстрактный (пользовательский) тип данных, который представляет из себя
шаблон, на основе которого создаются объекты.

* Объект - конкретный экземпляр класса. Обладает состоянием (поля) и поведением (методы)

## Принципы

* Абстракция - набор характеристик, важных для решения какой-либо задачи.
* Инкапсуляция
  - возможность объединения состояния и поведения в одной сущности - классе.
  - возможность сокрытия внутренней структуры за счет модификаторов доступа (в Java)

1. Ссылочные и примитивные типы (указатели в C++)
2. Область видимости
3. Модификатор доступа public и отсутствие модификатора доступа